新樓8日速銷1,100伙 兩盤即日沽清 柏蔚山超購2.3倍

新樓8日速銷1,100伙 兩盤即日沽清 柏蔚山超購2.3倍

【嘉熙】■售樓處昨人頭湧湧，消息指268伙悉數獲認購。

「息魔」將殺到，各發展商「兵貴神速」改變銷售策略，極速推盤，過去8日一手市場錄逾1,100伙成交，其中兩大新盤昨日推售448伙，亦即日沽清；另新世界（017）柏蔚山為免「撞正」美國於香港時間本周四公佈議息結果，提早在周二再賣300伙，還盡推68伙一房戶。

以銀碼細作招徠的恒地（012）旗下大角嘴劏房新盤利奧坊．凱岸，昨首推180伙。早上9時30分起為準買家報到時段，位於中環IFC的售樓處門外陸續出現排隊人潮，現場約有逾100人出席，場面熱鬧。美聯住宅部行政總裁布少明表示，項目吸引不少年輕買家，準買家中有六成人為80後及90後，當中有人需要「父幹」幫忙上車。該行錄得5組客欲購兩伙，最大手涉資逾千萬元。

買家何太斥資600萬元購入一個約200方呎的一房戶予25歲細仔作投資用，承造八成一按，首期由兩母子夾份，28歲的大仔認為買樓長線投資更佳，會待弟弟結婚時再讓其自用。市場消息指，該盤開售後約8小時，至下午近5時全被認購。

【柏蔚山】
■項目累收逾千票，超額認購2.3倍。

嘉熙大手客7,000萬掃7伙

至於同日搶客的嘉華（173）大埔白石角嘉熙昨展開次輪銷售涉268伙，早上9時為大手買家優先揀樓時段，整個A組大手銷售時段限售112伙。由於A1組買家最少須購6伙，故現場所見人流不多，目測準買家近百人。嘉華國際營業及市場策劃總經理（香港地產）溫偉明表示，大手買家時段均是持香港身份證的本地客，當中有一組大手買家斥近7,000萬買入7伙兩房單位。
直至晚上7時45分，市場消息指項目268伙悉數獲認購，計及上周沽出的238伙，項目料累沽506伙。

除上述兩盤趕在議息前推盤吸金外，早前吸金多達58億元的新世界柏蔚山，亦趕於周二（12日）作次輪開售300伙，當中涉及項目所有一房戶合共68伙，其中最細面積519方呎單位，折實入場費1,383.1萬元。該盤昨開放示範單位及收票，下午近4點，位於上環中遠大廈的售樓處外出現排隊睇樓人士，大部份為家庭客，亦有操普通話人士睇樓。消息指累收逾千票，以已推出價單之300伙計，超額認購2.3倍。

本周四凌晨美國加息機會甚高，本港極有機會稍後加息，勢進入自2005年以來加息周期，加上政府研以遞進制形式徵收一手單位空置稅，發展商料變招減少手上存貨，短期內大量新盤充斥樓市，考驗購買力。

香港人仲話貴 次次都超賣 你係地產商會唔會減價？

買樓果啲係聰明
地就係得咁多

錢就會貶值
就算跌起碼都有得住
買完租出去自己租細啲都仲得

睇下幾時跌
租樓日日賺

香港人真係太有錢

有樓，Ｄ女自然爬上樓主張床

迫曬係市區發展,屏風再屏風都有

賣得慢就係濟銷

賣得快就發展商驚跌，急急腳賣

點都係樓爆架啦

8日1100個單位，仲唔係爆